個個都睇好 5G，點解有網絡商（3HK）唔玩？

3係咪準備係香港收皮，5G市場都唔玩

又少一個選擇

3玩平㗎嘛
依家4G速都未上到盡
佢分分鐘upgrade個4G上到去仲好過人地玩5G

商業決定

淡出香港市場

26 / 28GHz 成本高又冇用，3管理層做左次英明決定

平還平但少左樣野係輸蝕d既，只能解釋誠哥不玩了

舊年買走咗HGC收咗好大舊錢點會冇錢

成班石器時代港豬仲話5g無用知唔知5g最大用途唔係比你用手機上甜網啊，係物聯網，搵你班散戶交電話費黎搵睇就死啦香港人可唔可以唔好咁井底？知唔知5G個G解咩啊？generation啊！係一個世代去另一個世代啊

和記電訊上市㗎
舊年都無派特別息去咩咗老闆到
除非今日決定派特別息就去咗老闆到

會唔會誠哥係收到風
5G可能hit一陣 冇幾耐就有新技術
可能美國政府急追緊出6G或者已經有黑科技
5G都未回到本 就有下一代新技術
誠哥次次都咁準
睇嚟今次華為收得皮
中國又贏

誠哥

佢個二仔玩wo

仲高頻過wifi，室內用都唔掂，幅牆厚d都過唔到

想要果時咪租阿仔果d囉

5g有排都未普及

56k 已經夠

有5g 又點 csl咪一樣cls

我信誠哥

消費者市場黎講真係無乜用

iot未普及 唔需要上5g

頻率越高穿透性越低
香港大廈多，莫講話25GHz，2.4GHz都有死位

5G係多頻道發訊號
3只係唔要最高頻
佢一樣可以用較低頻做5G
壞處只係冇理論值咁快

都係個句啦 你行得快 產品都未配合到出現
而家4G都行唔足 就行實驗性5G
到時行唔足5G 咪又係同而家4G咁樣
係快D呀 但係快而家4G幾多又唔知
卓頭既者 我諗真係實現到5G個隻全民普及
d高科技產品 都係要等到6G架啦

但而家香港5G所謂中頻都講緊3000MHz，都幾難入屋

好似話5g要建好多站

5G係for IOT, Big Data同Smart City呢個組合，到時所有人既資料就會即時受政府監控

之前睇新聞好似話有差不多3成香港地方因爲法例做唔到5G覆蓋

3UK玩
證明香港5G冇水cap

所以3係醒
研究左真正應用根本去唔到理論值
緊係唔投資高頻段啦
高頻發射站唔單止貴
射程又短又難入屋
絕大部份地方都唔會收到高頻段
個人認為現階段唔投資係正確選擇

其實睇下低頻700MHz會唔會全港推

如果呢個頻率傳送距離咁短根本冇可能再靠大廈天台，要好似電燈柱咁嘅高度先有用，仲要好密

謝謝解答，已射

成段嘢可以廢到一個內容都冇
完美做到唔識扮識
我呀媽上個禮拜睇華為新聞都講過同一類嘢

誠哥做生意使你教

還掂都比支共限死用華為,
CMHK 國企absorb 起基站 & bid 頻譜既cost

然後租佢地條線咪得
賣豉油雞, 唔一定自己要有雞有豉油

你呢啲散戶識條鐵咩

香港smart極有限
一嚟香港人保守唔追求
二嚟地產霸權同港鐵霸權同依家3 4G都夠佢地玩監控
再者技術限制多，成本高
依家應用又唔廣
佢地要玩嘅話喺支那玩晒先到香港鋪都未遲啦

是但啦 搭地鐵咪又係load空氣

係G呀，新世代呀，總之就勁啦

Wifi宜家去到5GHz，都唔係全屋每個角落得，26GHz係咪要幾格地磚一個訊號？

....28ghz可以用係人口密集既地方同室內
e.g.mong kok or cwb
不過ofca要投左26 28既mno
5 年裝 5000個站

呢個應該先係重點 5年裝5000 除左政府搵位比你裝 私家地方應該 投訴ofca 到裝唔到

維修同設備都幾貴下
不過頻譜2000分3間 每間上限800
頻譜錢應該平過之前 都要睇ofca拍賣底價

上維基查兩查就扮專家
係人都知喇，夠竟邊個井底

利申：signaling engineer

兩手準備咋
誠哥唔玩 細仔咪玩
萬一5g唔得 起碼唔洗兩邊蝕
萬一5g得左 咪拍埋細仔一齊

其實 好多mno 都借人既發射站

呢頭投資左4G,個頭就話玩5Gi

物聯網有乜用？我有得上網就得啦，點解要比多啲錢去買啲我用唔著既野

同港豬講科研進步真係浪費時間56k都夠架啦，要光纖把撚咩，難怪香港退步緊，仲話signaling engineer 知唔知出邊個世界有幾多野等緊5G發展，先可以再上一步，港豬：4G都夠曬快啦

當年3G都係吹到上天，結果李嘉誠都輸錢

你用唔著=無用？你買唔起林寶=林寶無用？呢個世界中唔洗進步，因為太把野你都用唔著

3g 開頭蝕撚到3仆街

咁講真大把人用唔著wo

唔係以為wawei係5G龍頭呀嘛?

期待5G用黎將啲電器無線化多過上網

佢搵唔到錢=嗰樣野無用咁你呢家上網咁快咁多資訊點黎當年冇3G，internet 都唔會發展得咁快

班港豬以為5G得支那華為仲話咩香港有世界觀

3係唔玩某個頻段姐

5GHz過主力牆都收半皮，一萬呎open office起碼要裝4-5隻大型AP先全場收到5GHz

如果今日都未有智能電話，4g都無需要

5g 根本就廢 美國佬已經搞緊6g

傻仔，4G 出先大爆發 原來你真係on9

其實5G係香港有咩潛在應用場景？

始終世界各地法規、環境、基礎設施水平、營商環境都好唔同

上面提到要起5000個基站，會唔會根本投資太大，食水少，計唔掂數？

冇 普通人都係用限速plan 要用咪政府CCTV駁落天眼捉犯 阿里無人商店 VR game

5G 天線覆蓋少d. 變相又要加天線站

高Hz穿透力又唔好

成本好大

如果普通人唔用，商業用途細(香港未有自動駕駛法例)，咁可能真係計唔掂數投資

屌 唔洗諗咁多的5G未普及姐 遲早會用

係呀，大家有d誤會，5G主力頻譜係3.5GHz，26/28Ghz只係for室內場境

冇話冇用嘅，但唔會係適合做生意嘅一種技術黎，香港天氣，夏天勁熱，潮濕多雨，電子嘢係捱唔住咁極端環境，佢除非唔做戶外服務啦，我想像唔到佢點喺戶外起到密密麻麻嘅基站

3.5有啲地方用唔到啵...
果啲要靠 4.9 同 28?

電線桿..
街燈..

即係5000個基站for室內場境？

唔搞香港生意啦

如果係海到呢？而家係海都收到4G

我屌
仲以為有人講下tech野
點知係度講啲廢話 語氣成條垃圾廢中咁

誠哥係歐洲同華為簽左幾十億5G既單

收爹啦on9 講埋曬廢話
可唔可以比啲理論support你個觀點

港豬：誠哥都唔玩啊！

誠哥只係唔係香港玩

但事後證明好有遠見，iphone 3gs/4哥期賺到fatfat

有個創意做法，放喺每部的士、小巴、巴士，再每支交通燈裝一個，成個天羅地網出晒黎

5G係hk無乜實際用途
智能城市物聯網都唔關hk事，公共交通無可能無人駕駛，無人飛行器又唔可以用
智能家居用4G都夠

人口密度高既大城市先係最有可能推廣5g既地方
Hk其實好適合
4g而家係香港都唔太夠用

3hk唔係唔玩5G
係唔bid 26/28GHz姐
26/28GHz穿透能力太差，變相要起更多基站先得
計過數唔得先唔投姐

上網睇左啲例子，大概唔淨係話電話上網幾快幾快，可能而家係ofca 出聲所以大家都覺得係咁用；但其實如果係啲要傳輸大量信號既家電改用5g，係可以wireless，例如第時部電腦除左電線之外完全無線，或者無線睇4K/8K 既電影諗起都射左

咁仲有段 3.5 GHz 同 700MHz嘅

但前者撞哂衛星發射站訊號有禁區，後者就要等香港同支那廣東省終止模擬電視廣播先放到出嚟用

真正價值其實係加入每一個日常生活產品，例如一對鞋，咁啲父母就唔驚仔女返學放學唔知去咗邊

到時一堆軟件開發商全部用大data來開發，又夾埋商家佬推出一堆堆產品，真係想唔用都唔得

有用，但要睇政府既操作，要推IoT 4G 唔夠派

物聯網講真可以係香港有咩應用

而家個個都俾電訊商踢上4g咪又係大部分人用緊21/7.2mbps 老老實實佢幫客免費升做300mbps我會仲開心過佢有5g plan

物聯網個物，預計得到係貴價產品，最大機會係家電，但上得網嘅家電其實宜家都有，香港普遍人住間屋咁細，點會買部智能雪櫃，智能按摩椅，呢啲電器實好貴，而且係住大屋先岩用架，呢啲嘢好離地

容量問題

你係屋企連去wifi就得啦

誠哥最鐘意撚香港人

3uk £15 無限上網，仲要免費國際漫遊

3hk

4G 都夠有突
YOUTUBE WHATSAPP 打機
要咁快黎做乜

即係pokemon由黃版去火紅咁

5g開始覆蓋唔哂,有d地方實收唔到

光纖面世：56k上網已足夠，send封email都係一分鐘
智能電話面世：想玩下新嘢可以試下，但講實際都係3310好啲

香港貴為人口密度最高城市，根本就好適合整5G，物聯網依啲嘢，唔通走去山頂搞咩

但依樣野唔係5G先得，4G都做到
即係唔係技術問題，只係成本問題